我今日覺得因魚革去坐監既人好似畀人玩左鑊勁既:o

一班小販賣熟食, 搞到週地垃圾又臭又污漕, 一班廢老週街鳩叫收錢, 2者其實真係無分鐘, 只係前者會有年青人去消費, 後者係無.

同一班獨立理念人士去執行, 小販就支持, 廢老就要驅趕, 當年魚革班人因為支持小販入獄, 就變得成件事好似畀人過玩左一鑊咁. 事件都係一樣有人搵錢搞臭條街, 出黎支持就搞到入獄.

但幾年後既今日, 班人學藍絲一樣主動驅趕小販？要求黑警執法？ 原全變晒佔旺藍絲同一行為. 就好似世界盃位吧打咁, 支持完冰島後, 再支持返打敗冰島既球隊又反而係連登畀人恥笑.

今次事件後個理念變得越黎越模糊, 雖然係本土, 但只要係我唔鐘意你就pk我反死你. 本土既意義係咩？今次連大商場都叫苦, 講班人影響左生意, 今時今日主動去幫大企業驅趕街頭賣藝. 如果成功？

只係突然有個咁既想法, 既然連登仔咁鐘意攬炒, 點解唔一齊出去嘈到拆天？而係要幫大商場清場？當年係商場公眾地方影相畀保安驅趕, 大家會覺好唔正常, 但今時今日就保安上身, 真係幾難捉摸. 同埋覺因魚革要坐監真係好似畀玩2鑊咁, 如果佢當年出黎係驅趕小販既, 佢地就唔會坐監

關蛇喺後面撳電話抗共

其實政府一日唔審批街頭賣藝，佢哋只會不停喺港九新界流動，問題冇解決到

美感問題

唔係批唔批問題, 我指係大家藍絲上身, 幫大商家驅趕民眾, 同魚革理念係100%相反, 呢樣野係無人提, 定唔敢提？

同愛狗撚一樣？因為可愛就唔可以食

魚革同大媽真係比較到咩🤨🤨

其實政府肯執法已經得

早十年邊有咁多呢啲野

班大媽叫你班人唔執法，佢又次次出黎鳩唱就袋幾皮，咁打死都出黎啦

係班大媽驅趕相較安静同好睇嘅表演者，
佢哋先係霸權。

另一原因：廢老色心起，送錢入蝗手。

如果廢老唔鳩痕，噉佢哋唔捐錢，噉班蝗重有冇意欲出嚟「賣藝」？

我覺都係一樣, 都係係搞臭晒地方

你都可以一齊嘈趕走佢地, 去鬥嘈

呢個526
尋晚我成晚喺道喎冚家剷五毛
乜中聯辦興請更生人士㗎咩？

義士傲氣長存 坐完監人生更精彩

買賣係咁, 做雞都係買賣, 只係驅趕左嘈呢樣野, 大家以後連嘈既自由都無

係啦 用電話就係五毛

理念好簡單, 佢霸你地盤, 你咪霸返佢返黎, 佢嘈你咪嘈過佢, 警方唔執法, 即係我地仲有嘈既權利, 唔係要驅趕自己既權利.

連廢老都嘈唔走既, 仲想去嘈個面皮廿尺厚既政府, 仲要政府幫你地執法？ 洗唔洗叫共產黨幫你地去反共產黨？

其實所謂本土龍門搬得快過火箭唔係第一日既事
魚革出現之前個期
作為新移民或其後代根本係死罪
魚革出左個梁天琦
即刻轉口風話只要落左黎
認同香港人價值觀就係香港人

另一個本土派問題就係將所有問題轉為香港vs大陸
例如呢堆大媽
佢地班支持者就係落公園無所事事既阿伯
而呢班人 其實都係香港人黎
咁佢地所喜既野又係唔係香港人價值？
兩登緊係話你聽唔係啦
解決方案就係一野tag個「廢老」標籤落去
就變成唔撚駛理佢地

標籤呢一招係本土派屢試不爽
廢老、廢中、00後蝗（玩抖音etc）、既得利益份子（食人血饅頭搞到買唔起樓）、港女（影衰香港人）、窮撚（呃福利廢人）、左膠（阻住建國、共諜）
一刀刀咁割落去
變左本土派真正支持者得返堆十另至三十歲
係職場或學業上唔上唔落既人

Sorry認真左

另外講返呢單野
堆大媽主要問題在於噪音
至於你話行乞
咁佢表演緊 等人比錢我覺得冇乜野
全世界都係咁
包括在場其他表演者
所以你話佢行乞 即係要求ban撚埋其他人
但你落場就知佢地真係好撚嘈
呢個先係要針對既位

順帶一提係
魚革前個排高登都冇主流意見
到底班小販抵唔抵幫
但因為結果出到黎係成班打差佬
仲唔興奮到射精
呢班小販即刻上左神檯冇人敢屌

Wrong focus 到爆

靠呢班人港獨到 笑死人咩

老土啲講句，任何人都可以話自己係咩派，的確有唔少人撻本土派個朵出嚟做埋啲鳩嘢。

其實本土思潮係一部份香港人感到生存空間被剝削而引發嘅階段鬥爭，文化、血統資歷論係方便湊集最大公約數嘅次要命題。咁一大班人為咗共同利益而捍衛又真係無問題喎。

個問題係呢個最大公約數出到黎得眼屎咁大
而入面班人有幾多料就真係吳好堤

魚蛋革命嗰陣根本係搵d野黎辣著個火頭, 嗰陣班小販自己都想走唔想搞大件事

根本就係有人不停搵野借題發揮，引鳩d 無腦既出黎衝，有事就自己拍拍蘿柚走人

非我族類，其心必異。

聽完樓主咁講先知原來大媽出黎跳舞唱歌係香港本土理念

On9

個最大公約數本身潛力係唔細，否則新東補選就唔會有六萬幾票，
例如最具代表性嘅移民審批權，如果問下啲市民想唔想香港少啲新移民爭地方、爭福利，大部份都會話想。
本土塊餅點解好似做唔大咁，不外乎幾個原因：
1.如你所說，活躍份子嘅問題，不論文宣貼地性、擁有嘅武力、容納異見嘅氣量、犧牲精神、遠見仍然係相當不足，變咗圍爐風氣極甚，一個二個KOL利用完本土派上位後鬆人。
2.政府打壓本土派比泛民更落力，禁聲、威嚇乜都做得出；
3.社運資源集中在傳統政黨手中，就算未被收編，佢哋為咗保住利益一定唔會鬆章畀本土派，一係自己轉型做本土派。
4.本土派爭取嘅利益與中共利益矛盾最大，議會上尋求本土利益注定有限，抗爭者繼而轉向激烈抗爭。所以話本土利益抗爭與激烈抗爭有相當程度嘅掛勾，而香港人普遍都係FREERIDER，自然唔敢參與激烈抗爭。因此而唔參與本土派活動嘅人，唔代表佢哋唔贊同本土派嘅部份主張。

出黎投票同出黎抗爭個成本差十倍都唔止
激烈抗爭本身就係以吾之弱攻彼之強
魚革威幾秒 換黎既係痞幾年監
香港地最接近勇武個組織叫全國獨立黨
有咩下場大家都知

而且所謂香港獨立 都係未有具體解決我初頭講既問題
所謂既廢老 廢中 基本上都係唔抗拒 甚至熱愛中華
呢d又係咪香港人？

個場咁岩係海港城格離
你就扭曲做幫大財團做野

咁講其實你唔係全盤否定港獨，只係認為而家班港獨派唔掂檔？

理念上唔反對
但都係個句
咩先叫香港人

絕對可以類比，基本係藍絲同新移民組成。一樣咁嘈，一樣咁阻街，一樣係做生意。

點定義香港人，其實真係各有各講法，
有啲人鍾意用97後殖民嚟香港做界線，但呢條界暫時未有廣泛社會共識。
而我就唔會以香港人核心價值或香港文化為界線，
因為香港人最具代表性嘅核心價值就係走精面，呢樣係我極度唔鍾意，會造成劣幣驅逐良幣，
而香港本身係為多元文化雜燴，香港文化EXACTLY包括啲乜，唔包括啲乜，我都唔能夠詳細講。

除咗階級鬥爭外，我會定性為今次係文明VS野蠻嘅鬥爭，
又或者係普世價值VS獨裁統治以及其支持者，
如果真係要我好勉強去定義香港人，我會話「擁抱普世價值而擁有香港居留權」係作為香港人最基本嘅條件，當然要驗證一個係咪貫徹擁抱普世價值係有相當嘅難度，
所以我會寧願視為階級鬥爭，蟻民及支持蟻民嘅人VS權貴以及種種優先權喺蟻民之上嘅新移民，
而喺呢個衝突位上，與我定義香港人與非香港人嘅衝突位上，我認為有相當闊嘅群組係重疊。

咁魚革前其實有好多種意見係關於新移民
點解覺得講到新移民係死罪咁，咁係因為香港人大愛得太耐，一時間未必接受到呢種類訓排外思想
但主流都係沿用返學苑個民族自決，共同體自決論
亦即係為未來留白，唔講死由邊班人代表香港

大部分新移民都係蟻民
我唔知你對蟻民既定義係乜
但我眼中 有樓同冇樓 係香港已係兩個階級
生活模式 對某方面重大議題
所持意見都唔同

至於普世價值就算吧啦
同本土大纜都扯唔埋
你睇兩登連同性戀都要反就知

至於抗爭成本個問題前
我唔知有無諗過，到底現在既低成本抗爭，仲可以做到幾耐？
如果你認為香港未來可以獨善其身既，咁的確唔使勇武抗爭，甚或是港獨

至於香港人，我會理解係一個混合體，中間對唔同議題有唔同立場同灰色地帶
呢個群體未有明確意向獨立
然而，係未來會劃分成兩邊，一邊係忠於中國共產黨既香港人，一邊係支持香港獨立既香港人
前者會成為支那人，後者會成為香港民族

你可以唔鍾意咖喱飯
但佢嗰種本土立場係入到議會

算係啦

得罪講句
香港人講政治好多都有既定立場
仲不如台灣人
唔岩聽就話人五毛
散播失敗主義

支那人同外國人做同一樣野可以有兩個反應
咩道理?
你去睇下台灣人講呢d議題
雖然有部分都係偏激
但好多都可以以事論事

咁前者擁有身分證既應該驅逐返大陸？
定係再將香港割成兩邊

低成本抗爭行唔得耐
唔等於高成本（勇武）就係明路
我重申多次
勇武路線係以吾之弱攻彼之強

班大媽本身存在已經好嘔心，再加埋d鹹濕廢老，簡直係嚴重環境污染
仲要玩霸地盤搞亂本身喺果度表演開嘅人
嘈到d巴士司機仲俾d核突印象外國遊客
包容佢地係對唔住自己啵

街邊熟食小販係香港本地文化，大媽邊忽係？

難得有討論嘅post

咁台灣因為佢地個國體政體已經穩定左

香港一直以黎有一個灰色地帶比唔同立場既人走位
香港個立場愈變愈死，反映緊灰色地帶個空間收縮緊
呢點唔可以怪哂落香港人到，支那亦都極唔願見到香港個灰色地帶
兩者相衝既情況下，社會自然會走向極化

旺角小販係每年年三十晚至初三

班支那仆街係每日

我唔認同呢點，我記得之前睇過啲數據，近年上公屋人數97後新移民或其後代係佔大多數，仲未計本身喺中國有物業收租嘅人，
加上公屋入息限額太低以及樓價高企，產生大批喺97前已在香港紮根嘅N無人士，以客觀效果嚟講，新移民或多或少分薄咗原本屬於佢哋嘅資源。

至於普世價值範圍好廣，
就算兩登仔話憎TB，主要都係覺得TB通常好串或者爭女，而唔係否定對方性取向，
而且得把口講，都無去到示威要求禁止同性戀，有無本土派拎反同性戀做政綱？無

咁呢點我就唔敢講死
與其話軀逐，不如話係如佢地所願
因為係兩班敵對既人，佢地唔離開香港，就變左共產黨黎收捨香港人

所以勇武同低成本唔係一個對立既野，係要兩者相輔相成
然而中間仲有樣野係需要：忠誠
本身勇武有強烈既忠誠意思
可惜既係少人睇得出呢點
亦即係話你做咩都已經係其次
而係你是否忠於香港
如果你忠於香港，就應該以香港為先
其他野，就應該放係次要既位

做乜鳩，關大商家同民眾咩事？
而家佢地影響到人啊，重點係影響到我啊，唔趕佢趕邊個？
以事論事得唔得

中國憲法都寫得好冠冕堂皇
實際執行上黎係點就大家有眼見
再舉多個例
前年副局長死左個仔
貼哂民主牆 到宜家仲狙擊緊
呢d人地一睇都已經擺低粒膠唔想理
唔能夠話因為在上既冇表態 就代表佢地唔存在
勇武本土有幾多係為理想
有幾多係為左有個渠道去發洩體內多餘既憎恨
係呢個講親黑人就力架前 力架後既連登
我自己就唔睇好

又
本身以民族大義 道德感召呢d意識形態黎做招倈就係不切實際
唔講香港人本身務實至上既習性
史上大部分政權鬥爭都係以確實利益黎做出發點
你睇返法國大革命 美國南北戰爭呢d
就算有所謂理想 下便都係有好強烈既實際問題back up
（窮到仆街 / 唔想再做奴隸）
擺個定義出黎區分邊d係蝗
邊d係真。香港人根本係哂鳩氣
不如擺返d時間落實際問題
遊說其他群體
到底反共/支持香港獨立對佢地有咩實際理益仲好

自己羽翼未成就到處樹敵
世上仲有比呢樣更on9既事？

你睇下余德丞單野咪知究竟係邊樣多啲

一個持有香港身分證既人
會有放棄身份連同所帶黎既福利之理？

忠誠呢樣更不切實際
你話我愛唔愛香港？愛
會唔會為左佢而放棄份工/降低原有生活質素？唔會
而「我」= 全世界絕大部分人

On9 魚旦檔一年一度
大媽日日放嘈音